{
  "slug": "start",
  "title": {
    "en": "Start",
    "uk": "–°—Ç–∞—Ä—Ç",
    "ru": "–°—Ç–∞—Ä—Ç"
  },
  "generalQuestions": {
    "title": {
      "en": "General questions",
      "uk": "–ó–∞–≥–∞–ª—å–Ω—ñ –ø–∏—Ç–∞–Ω–Ω—è",
      "ru": "–û–±—â–∏–µ –≤–æ–ø—Ä–æ—Å—ã"
    },
    "questions": [
      {
        "range": "1",
        "text": {
          "en": {
            "question": "How is the marathon going?",
            "answer": "You receive all materials, links and videos in the 'GoIT Marathon' chatbot every day at 19:00, the homework deadline is 18:00 the next day. In most cases, the lesson + performance of homework will take up to 2 hours of your time (however, remember that everything is individual)."
          },
          "uk": {
            "question": "–Ø–∫ –≤—ñ–¥–±—É–≤–∞—Ç–∏–º–µ—Ç—å—Å—è –º–∞—Ä–∞—Ñ–æ–Ω?",
            "answer": "–í—Å—ñ –º–∞—Ç–µ—Ä—ñ–∞–ª–∏,–ø–æ—Å–∏–ª–∞–Ω–Ω—è —ñ –≤—ñ–¥–µ–æ –≤–∏ –±—É–¥–µ—Ç–µ –æ—Ç—Ä–∏–º—É–≤–∞—Ç–∏ –≤ —á–∞—Ç-–±–æ—Ç—ñ '–ú–∞—Ä–∞—Ñ–æ–Ω GoIT' —â–æ–¥–Ω—è –æ 19:00, –¥–µ–¥–ª–∞–π–Ω –≤–∏–∫–æ–Ω–∞–Ω–Ω—è –¥–æ–º–∞—à–Ω—å–æ–≥–æ –∑–∞–≤–¥–∞–Ω–Ω—è 18:00 –Ω–∞—Å—Ç—É–ø–Ω–æ–≥–æ –¥–Ω—è. –£ –±—ñ–ª—å—à–æ—Å—Ç—ñ –≤–∏–ø–∞–¥–∫—ñ–≤ —É—Ä–æ–∫ + –≤–∏–∫–æ–Ω–∞–Ω–Ω—è –¥–∑ –±—É–¥–µ –∑–∞–π–º–∞—Ç–∏ –¥–æ 2 –≥–æ–¥–∏–Ω –≤–∞—à–æ–≥–æ —á–∞—Å—É (–ø—Ä–æ—Ç–µ –ø–∞–º—è—Ç–∞–π—Ç–µ, —â–æ –≤—Å–µ —ñ–Ω–¥–∏–≤—ñ–¥—É–∞–ª—å–Ω–æ)."
          },
          "ru": {
            "question": "–ö–∞–∫ –±—É–¥–µ—Ç –ø—Ä–æ—Ö–æ–¥–∏—Ç—å –º–∞—Ä–∞—Ñ–æ–Ω?",
            "answer": "–í—Å–µ –º–∞—Ç–µ—Ä–∏–∞–ª—ã, —Å—Å—ã–ª–∫–∏ –∏ –≤–∏–¥–µ–æ –≤—ã –±—É–¥–µ—Ç–µ –ø–æ–ª—É—á–∞—Ç—å –≤ —á–∞—Ç-–±–æ—Ç–µ '–ú–∞—Ä–∞—Ñ–æ–Ω GoIT' —Ä–æ–≤–Ω–æ –≤ 19:00 –∫–∞–∂–¥—ã–π –¥–µ–Ω—å, –¥–µ–¥–ª–∞–π–Ω –≤—ã–ø–æ–ª–Ω–µ–Ω–∏—è –¥–æ–º–∞—à–Ω–µ–≥–æ –∑–∞–¥–∞–Ω–∏—è 18:00 —Å–ª–µ–¥—É—é—â–µ–≥–æ –¥–Ω—è. –í –±–æ–ª—å—à–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ —Å–ª—É—á–∞–µ–≤ —É—Ä–æ–∫+–≤—ã–ø–æ–ª–Ω–µ–Ω–∏–µ –¥–∑ –±—É–¥–µ—Ç –∑–∞–Ω–∏–º–∞—Ç—å –¥–æ 2 —á–∞—Å–æ–≤ –≤–∞—à–µ–≥–æ –≤—Ä–µ–º–µ–Ω–∏) –Ω–æ –≤—Å—ë –∏–Ω–¥–∏–≤–∏–¥—É–∞–ª—å–Ω–æ)."
          }
        }
      },
      {
        "range": "2",
        "text": {
          "en": {
            "question": "Why do we need the tag learning chatbot?",
            "answer": "It's like your training for a marathon, you will use these tags throughout the marathon and it is very good if you have time to learn them before the start üëç It's okay if you don't have time, you will catch everything during the marathon. Chatbot link üëâ <https://t.me/goit_html_ua_bot>"
          },
          "uk": {
            "question": "–ù–∞–≤—ñ—â–æ –Ω–∞–º —á–∞—Ç-–±–æ—Ç –∑ –≤–∏–≤—á–µ–Ω–Ω—è —Ç–µ–≥—ñ–≤?",
            "answer": "–¶–µ —è–∫ –≤–∞—à–∞ –ø—ñ–¥–≥–æ—Ç–æ–≤–∫–∞ –¥–ª—è –º–∞—Ä–∞—Ñ–æ–Ω—É, –≤–∏ –±—É–¥–µ—Ç–µ –≤–∏–∫–æ—Ä–∏—Å—Ç–æ–≤—É–≤–∞—Ç–∏ —Ü—ñ —Ç–µ–≥–∏ –ø—Ä–æ—Ç—è–≥–æ–º –≤—Å—å–æ–≥–æ –º–∞—Ä–∞—Ñ–æ–Ω–∞ —Ç–∞ –¥—É–∂–µ –¥–æ–±—Ä–µ, —è–∫—â–æ –≤–∏ –≤—Å—Ç–∏–≥–Ω–µ—Ç–µ –≤–∏–≤—á–∏—Ç–∏ —ó—Ö –¥–æ —Å—Ç–∞—Ä—Ç—É üëç —è–∫—â–æ –Ω–µ –≤—Å—Ç–∏–≥–ª–∏, –Ω—ñ—á–æ–≥–æ —Å—Ç—Ä–∞—à–Ω–æ–≥–æ, –≤—Å—Ç–∏–≥–Ω–µ—Ç–µ –≤—Å–µ –ø—ñ–¥ —á–∞—Å –º–∞—Ä–∞—Ñ–æ–Ω—É. –ü–æ—Å–∏–ª–∞–Ω–Ω—è –Ω–∞ –±–æ—Ç üëâ <https://t.me/goit_html_ua_bot>"
          },
          "ru": {
            "question": "–ó–∞—á–µ–º –Ω–∞–º —á–∞—Ç-–±–æ—Ç –∏–∑—É—á–µ–Ω–∏—è —Ç–µ–≥–æ–≤?",
            "answer": "–≠—Ç–æ –∫–∞–∫ –ø–æ–¥–≥–æ—Ç–æ–≤–∫–∞ –í–∞—à–∞ –∫ –º–∞—Ä–∞—Ñ–æ–Ω—É, –í—ã –±—É–¥–µ—Ç–µ –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑–æ–≤–∞—Ç—å —ç—Ç–∏ —Ç–µ–≥–∏ –Ω–∞ –ø—Ä–æ—Ç—è–∂–µ–Ω–∏–∏ –≤—Å–µ–≥–æ –º–∞—Ä–∞—Ñ–æ–Ω–∞ –∏ –æ—á–µ–Ω—å —Ö–æ—Ä–æ—à–æ, –µ—Å–ª–∏ –í—ã —É—Å–ø–µ–ª–∏ –ø–æ–¥—É—á–∏—Ç—å –∏—Ö –¥–æ —Å—Ç–∞—Ä—Ç–∞."
          }
        }
      },
      {
        "range": "3",
        "text": {
          "en": {
            "question": "I'm newcomer in IT, what I have to do?",
            "answer": "It's perfect! After all, the marathon was developed for beginners and those, who want to try their hand at programmingüòé"
          },
          "uk": {
            "question": "–Ø –Ω–æ–≤–∞—á–æ–∫, —è–∫ –±—É—Ç–∏?",
            "answer": "–¶–µ —ñ–¥–µ–∞–ª—å–Ω–æ! –ê–¥–∂–µ –º–∞—Ä–∞—Ñ–æ–Ω —Ä–æ–∑—Ä–∞—Ö–æ–≤–∞–Ω–∏–π –Ω–∞ –Ω–æ–≤–∞—á–∫—ñ–≤ —ñ –æ—Ö–æ—á–∏—Ö —Å–ø—Ä–æ–±—É–≤–∞—Ç–∏ —Å–µ–±–µ –≤ –ø—Ä–æ–≥—Ä–∞–º—É–≤–∞–Ω–Ω—ñ üòé"
          },
          "ru": {
            "question": "–Ø –Ω–æ–≤–∏—á–æ–∫ –∏ –ø–æ–ª–Ω—ã–π –Ω–æ–ª—å, —á—Ç–æ –¥–µ–ª–∞—Ç—å?",
            "answer": "–ö–∞–∫ —Ä–∞–∑ —Ç–æ, —á—Ç–æ –Ω–∞–¥–æ ! –≠—Ç–æ—Ç –º–∞—Ä–∞—Ñ–æ–Ω —Ä–∞—Å—Å—á–∏—Ç–∞–Ω –¥–ª—è –Ω–æ–≤–∏—á–∫–æ–≤ –∏ –∂–µ–ª–∞—é—â–∏—Ö –ø–æ–ø—Ä–æ–±–æ–≤–∞—Ç—å —Å–µ–±—è –≤ –ø—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–∏."
          }
        }
      },
      {
        "range": "4",
        "text": {
          "en": {
            "question": "Can I take the marathon by mobile phone?",
            "answer": "You need a computer or laptop to complete the marathon successfully. After all, you are beginner programmers and you will definitely 'work' for real üëå"
          },
          "uk": {
            "question": "–ß–∏ –º–æ–∂–Ω–∞ –∑ —Ç–µ–ª–µ—Ñ–æ–Ω—É –ø—Ä–æ—Ö–æ–¥–∏—Ç–∏ –º–∞—Ä–∞—Ñ–æ–Ω?",
            "answer": "–î–ª—è —É—Å–ø—ñ—à–Ω–æ–≥–æ –ø—Ä–æ—Ö–æ–¥–∂–µ–Ω–Ω—è –º–∞—Ä–∞—Ñ–æ–Ω—É –∑–Ω–∞–¥–æ–±–∏—Ç—å—Å—è –∫–æ–º–ø'—é—Ç–µ—Ä –∞–±–æ –Ω–æ—É—Ç–±—É–∫. –ê–¥–∂–µ –≤–∏ –ø—Ä–æ–≥—Ä–∞–º—ñ—Å—Ç–∏-–ø–æ—á–∞—Ç–∫—ñ–≤—Ü—ñ —ñ –æ–±–æ–≤'—è–∑–∫–æ–≤–æ –±—É–¥–µ—Ç–µ '–≤–µ—Ä—Å—Ç–∞—Ç–∏' –ø–æ-—Å–ø—Ä–∞–≤–∂–Ω—å–æ–º—É üëå"
          },
          "ru": {
            "question": "–ú–æ–∂–Ω–æ –ª–∏ —Å —Ç–µ–ª–µ—Ñ–æ–Ω–∞ –ø—Ä–æ—Ö–æ–¥–∏—Ç—å –º–∞—Ä–∞—Ñ–æ–Ω?",
            "answer": "–î–ª—è —É—Å–ø–µ—à–Ω–æ–≥–æ –ø—Ä–æ—Ö–æ–∂–¥–µ–Ω–∏—è –º–∞—Ä–∞—Ñ–æ–Ω–∞ –ø–æ–Ω–∞–¥–æ–±–∏—Ç—Å—è –∫–æ–º–ø—å—é—Ç–µ—Ä –∏–ª–∏ –Ω–æ—É—Ç–±—É–∫. –í–µ–¥—å –≤—ã –Ω–∞—á–∏–Ω–∞—é—â–∏–µ –ø—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º–∏—Å—Ç—ã –∏ –æ–±—è–∑–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ –±—É–¥–µ—Ç–µ '–≤–µ—Ä—Å—Ç–∞—Ç—å' –ø–æ-–Ω–∞—Å—Ç–æ—è—â–µ–º—É üëå"
          }
        }
      },
      {
        "range": "5",
        "text": {
          "en": {
            "question": "If I will be late for  the beginning of lessons?",
            "answer": "All materials and videos will be waiting for you in the chatbot, the main thing is to be in time for the deadline for submitting the HW üî•"
          },
          "uk": {
            "question": "–©–æ –±—É–¥–µ, —è–∫—â–æ –Ω–µ –≤—Å—Ç–∏–≥–Ω—É –¥–æ –ø–æ—á–∞—Ç–∫—É –∑–∞–Ω—è—Ç—å?",
            "answer": "–í—Å—ñ –º–∞—Ç–µ—Ä—ñ–∞–ª–∏ —Ç–∞ –≤—ñ–¥–µ–æ –±—É–¥—É—Ç—å —á–µ–∫–∞—Ç–∏ –Ω–∞ –≤–∞—Å —É —á–∞—Ç-–±–æ—Ç—ñ, –≥–æ–ª–æ–≤–Ω–µ - –≤—Å—Ç–∏–≥–Ω—É—Ç–∏ –¥–æ –¥–µ–¥–ª–∞–π–Ω—É –∑–¥–∞—á—ñ –¥–∑ üî•"
          },
          "ru": {
            "question": "–ß—Ç–æ –¥–µ–ª–∞—Ç—å, –µ—Å–ª–∏ –Ω–µ —É—Å–ø–µ–≤–∞–µ—à—å –∫ –Ω–∞—á–∞–ª—É –∑–∞–Ω—è—Ç–∏—è?",
            "answer": "–í—Å–µ –º–∞—Ç–µ—Ä–∏–∞–ª—ã –∏ –≤–∏–¥–µ–æ –±—É–¥—É—Ç –∂–¥–∞—Ç—å –í–∞—Å –≤ —á–∞—Ç-–±–æ—Ç–µ, –≥–ª–∞–≤–Ω–æ–µ - —É—Å–ø–µ—Ç—å –¥–æ –¥–µ–¥–ª–∞–π–Ω–∞ —Å–¥–∞—á–∏ –î–ó üî•"
          }
        }
      }
    ]
  }
}
